\section{Environnement de travail}

J'ai été accueilli par l'équipe PESTO durant 5 mois pour mon stage de fin d'études. Durant ce temps, j'ai travaillé dans un bureau avec un doctorant, un stagiaire et un chercheur externe. J'ai eu à disposition ce dont j'avais besoin pour travailler, allant des papiers scientifiques au code source des logiciels. 
Pour plus de facilité, j'ai développé sur mon propre ordinateur portable tournant sous Debian 8. Le seul langage de programmation utilisé est OCaml. 